［兩個支援行動］寫信鼓勵喺荔枝角既手足、法夢搞咗‘公民旁聽工作坊‘

岑敖暉

今天下午跟廸到了荔枝角收押所探了五位手足。

其中一位是發仔。發仔是我們早在魚蛋後已經認識的手足（同樣是在監獄中認識的），他算是較早服完刑的一批，如今又再次身陷囹圄，其實有點不知可以說甚麼。

但他精神是相當不俗的，現在希望能儘快再次申請保釋。

他跟另外幾位手足都不約而同地跟我們說：「裡面的人頂得住，外面的人更加要撐住」。

可能大家面對這群手足，都會有點不知可以做甚麼，其實最簡單的是我們都可以做「寫信師」。

不要少看一封信，不論是打氣或是分享自己的點滴、對運動的看法，對獨自在裡面的人都是很大的鼓舞、很強的力量。

尤其聖誕、新年將至，希望各位有空都可以花點時間給他們寫寫信吧。

//被捕人士關注組發起：【和你寫・聖誕送暖給還押手足】
👝收集截止日期：即日至12月10日
👝寫信注意事項請參考：
（如有指定對象，請在信紙上註明手足全名，以茲識別。其他將隨機送到還押手足手上）
👝請寄至 九龍中央郵政局郵政信箱73962號
＜特別鳴謝信箱由 香港眾志 借出，注意信封上“不要”註明任何人名，以免被郵局抽起＞
👝如家屬委託收信，煩請聯絡 TG@lllxxxxxxxlll 或 TG@Pipipi77777

【其他寄信途徑】
👝星火 - 19歲龍仔 、15歲少年(之前被判入更生中心)；參考連結：
👝抗爭點滴 - 寄聖誕卡畀初一義士(智駒、隊長)；參考連結：
👝香港天主教正義和平委員會和邵家臻議員 - 給手足寫聖誕咭 (陳健民教授)；參考連結：
👝本土新聞 - 寄比聖誕卡比影攝食 (盧建民)；地址寫：新蒲崗大有街 2 號旺景工業大廈 12/F, F室、本土新聞、盧建民收 （記住一定要寫「本土新聞」）//

【我們可以寫些什麼？】
你可以寫任何東西給他們（除了逃獄、色情、人身攻擊和粗口、仔細描述監內情況的內容），譬如你想跟他們說的關心話、沒有忘記他們、支持他們、煲底相見、描述這陣子香港發生什麼事、你的感受和想法是什麼等等，什麼都可以的。最怕的不是你寫什麼，而是你什麼都不寫。

【寫信基本須知】
1. 聖誕卡可購買現成、自行繪畫或設計印製；
2. 不可有任何附貼物，如絲帶、喱士、閃粉、貼紙等；
3. 不可有額外裝置，如音樂裝罝、彈弓裝置、閃燈裝置等；
4. 不可是立體設計、迷你咭，摺紙、有夾層 (即兩層紙黐埋一層)；
5. 不可用塗改液；
6. 尺寸不可大於 A4；
7. 不可寄書籍、郵票、回郵信封、書籤、咭片、日曆、含有賠率的體育新聞、貼上郵票和貼紙的紙歕；
8. 如使用信紙，信紙不一定是白色，但請盡量選素色信紙

另外，請參考以下兩個注意事項資訊：
1.
2.

法夢

【獨媒X法夢】公民旁聽審訊工作坊

反送中運動6月爆發至今，近6,000人被捕，已有數以百計示威者被送上法庭，面臨暴動、非法集結等控罪。審訊過程漫長，為了讓「手足」不孤單，每次開庭總有大批市民旁聽聲援，亦有人在網上發佈審訊即時資訊；然而司法程序艱澀複雜，對於沒有法律背景的市民，或難以完全理解。

獨媒（香港獨立媒體網） 將與法夢合作，於下月舉辦「公民旁聽審訊工作坊」，由法庭記者及法律界人士主講，與有心旁聽審訊的人士分享知識，解答疑問，讓大家對刑事案件司法程序有更好的掌握。

日期：2020年1月9、16、23、30日（星期四）
時間：晚上7時至9時
地點：灣仔軒尼詩道365號富德樓9樓
費用：隨緣樂助，收入全數撥捐612人道支援基金及星火同盟。

內容：
反送中運動相關案件概覽
講解刑事案件司法程序
與獨媒記者旁聽審訊
未來審訊——如何跟進？有何須注意？

報名：
截止報名日期：2019年12月15日
查詢： info@inmediahk.net

寫咗喇

推

Push

發仔